見面禮送西瓜涉嫌歧視黑人 美國消防員入職首日被炒

入職揀錯見面禮，隨時即刻比人炒。美國一名通過消防員訓練的男子，被派往密歇根州底特律的消防局入職，於是打算按照傳統帶見面禮給同事，送上一個綁上紛紅色絲帶的大西瓜。詎料，男子的非裔新同事因西瓜被認為是種族歧視象徵而感到被冒犯，結果男子在入職首日，便遭消防局解僱。

據報道，41歲的帕蒂森（Robert Pattison）於上月30日入職成為底特律第55消防隊的一員，在自我介紹時向新同事送上一個大西瓜。不過，第55消防隊近9成消防員均是非裔美國人，結果帕蒂森因涉嫌種族歧視而被解僱。消防局更發出嚴厲聲明，指絕不容忍任何歧視行為。

帕蒂森後來接受訪問，聲稱自己根本無意以種族問題開玩笑，亦未曾想過要冒犯新同事。第55消防隊消防員特勞特（Patrick Trout）卻認為，既然入職就要知道消防局的情況，認為送西瓜實在是一個壞主意。

消防局的第2大隊隊長麥卡蒂（Shawn McCarty）表示，送見面禮屬於自願而非必要，且雖然多數人均會送甜甜圈，不過禮物種類實際上並無規範。麥卡蒂亦承認，隊中不少人視西瓜為種族歧視象徵，但卻不認為帕蒂森應因此被解僱，他說：「在這兩者之間，應該有少許的轉彎餘地。」

與帕蒂森一同接受消防員訓練的好友，得悉事件後於社交網上公開表態，指帕蒂森是個好人，會繼續支持他，同時上載訓練班成員的照片，當中大多數均是非裔美國人。

事件於近日在互聯網上傳開後引發激烈爭論，不少網民炮轟消防局對種族問題過份敏感，有人更留言指每日都吃西瓜，諷刺地說自己亦應被視為種族主義者，更認為帕蒂森應慶幸不用跟該批新同事一同出生入死。不過，亦有人質疑帕蒂森十分清楚西瓜背後的意義，認為他是自討苦吃。

帕蒂森的好友表示，會繼續支持帕蒂森。（互聯網圖片）

見識少，唔明

其實我一直都唔明， watermelon 同歧視黑人有咩關係， 有冇人可以解釋下

點解西瓜解歧視

西瓜同黑人有咩關係

我都想知

你講句早晨都歧視佢哋嫁啦，送粒白鏻彈比佢算

？？？

新聞背後：西瓜象徵種族歧視 源自南北戰爭後

美國人injoke

好似話黑奴奴役一日後俾個西瓜佢地就好滿足就

第時送個籃球都話你種族歧視

黑人三寶

炸雞
西瓜
芬達提子汁

利申：用戶名

個西瓜咁能長嘅，新品種

西瓜 kool aid 炸雞 成籃送就差唔多，得個西瓜有啲講唔過

navy based San Diego?

同玻璃心有冇關？

送香蕉呢？

因為黑人鍾意食KFC同WATERMELON 所以變左做一個JOKE笑佢地

咁都得

咁東亞人鍾意食米飯, 附國人送袋米又會唔會做成歧視?

仲有kool-aid

我上星期係深圳先同個黑人同事晚餐食炸雞，食完食西瓜，一d事都冇

好明顯係條友年紀大，想借d依炒左佢

美國d左膠政治正確真係好on 9

下,我正係知唔可以送西瓜比哨牙既人

NAVY巴打， 可唔可以解釋下？
朱古力都明，上面3樣完全唔知有咩關係

同以前黑奴時代有關，再俾傳媒宣染
讀多d書好冇

海軍巴打
提子汁又點解

唔鍾意咪死返去非洲囉垃撚圾

on9

The Atlantic原來有文講呢樣野

天口熱請大家食西瓜又唔撚得

睇user name 已經夠哂權威

on99 political correctness
黑人咪撚食KFC 咪撚食朱古力

黑鬼真係好撚煩，自己種族歧視人就得，自己人嗌自己人nigger就無問題。人地講就係種族歧視，一有咩事就扮受害人，又唔知其實全世界最恐怖就係佢地

Hi nager

...

其實會
外國人好鐘意講rice黎當racist joke

睇jerry purpdrank d片
成撚日拎個西瓜出黎玩
以前唔知點解
原來同hi nigger 一撚樣

其實佢地鍾意食個樣野 送俾佢地有咩問題

送棉花又得唔得

條黑鬼自覺卑人歧視係咪應該去睇精神科？
條白腸入職前知道有黑腸？

因為玻璃心
佢地已經歧視左自己先

送包米比黃種人呢？

消防局的第2大隊隊長麥卡蒂（Shawn McCarty）表示，送見面禮屬於自願而非必要，且雖然多數人均會送甜甜圈，不過禮物種類實際上並無規範。麥卡蒂亦承認，隊中不少人視西瓜為種族歧視象徵，但卻不認為帕蒂森應因此被解僱，他說：「在這兩者之間，應該有少許的轉彎餘地。」

咪一撚樣係象徵

Hi
重係美國當緊軍？

最好

第三個唔明 咁第一個有無出處

三樣都係平又好食

就快直視黑人都會變成歧視佢地

唔洗你個用戶名都知你識野

巴打有冇打算再開po

好想睇軍人生活

中間條友偷懶冇入火場，應該炒左佢

因為傻西瓜

提子汁都關事

擺到明嫌出手低！

The only good nigger is a dead nigger

屌你班死黑鬼仲賤種過支那

以為笑佢地碌鳩似果舊西瓜

好似係果陣販賣黑人會連埋西瓜一齊運？

又想非礼边个女艺人

巴打好似潛左好耐

我仲以為暗示佢地碌鳩粗

Nigga真係麻撚煩

送sk2又點睇

著咗佢對西瓜？

黑人真係垃圾嚟

左膠當道

Donuts 有 n 字 ，racist

西瓜

投其所好 = 歧視

No, because no one cares about racism against Asians . Causal racism is just a joke!! It's a prank!!

當時戰後黑人身分很低賤
好多工唔請或者做唔到
跟住好多黑人就去種西瓜 因為西瓜好易種
所以宜家你對黑人送西瓜食西瓜都係挑釁佢地

利申：聽個美國留學fd講

咁泡菜呢？

因為以前佢地做slave好辛苦 西瓜夠水份又平就變得好受歡迎 班白人攞佢地拎住個西瓜食嚟笑 其實美國人冇可能唔知 佢咁送真係唔係幾好

同死肥婆一撚樣

西瓜炸雞提子汽水

從前有個白人同黑人wtsapp,咁白人想回個黑人正一傻瓜黎既
但係唔記得瓜字點打,好彩記得有關鍵詞
打個"西"字出"瓜"
點知打完 "正一傻西瓜黎既" del錯瓜字,仲send埋出去
之後黑人就覺得送西瓜等於話佢地傻西

正解 班人唔識美國歷史就亂咁鳩up

根本係成班黑鬼歧視白人

Deep

當年奴隸主買黑奴去莊園做嘢，出產提子酒（好似係）

Hey nigga

象徵乜 願聞其詳

好撚尷尬....

西瓜>黑人鐘意食>歧視
冬甩>白人鐘意食>唔係歧視

美國班傻9究竟做乜撚

fucking nigger

22:00開始睇
三寶齊哂

送西瓜戇鳩 對號入座仲戇鳩

我聽既version 係其實係黑人特別鐘意飲甜野⋯⋯

中國返工送鐘

留明

黑人最鐘意食kfc watermelon grape juice kool aid

所以條友擺明笑佢黑人

9成非美裔,算唔算種族隔離??

香港有冇得買kool aid

剛找到

唔講係消防仲以為係成班gangsters

冬甩笑警察

historical reason, same as "支那"

water可以救火，咁好意頭唔明有乜問題？

黑人三寶

中子彈

白磷彈

氫彈

消防員個個好似燒煨咗咁，真係冇乜信心叫佢哋救火

醒粒白磷彈佢地嘆下

溺架

咁咪好大鑊，黑人有咩唔食㗎

同支那人一樣咁玻璃
成撚日以為人哋歧視佢

我醒起睇過條片
有個黑人話佢細個俾個老師帶佢去field trip摘綿花
佢老母知道左之後嬲撚到震

仲以為西瓜象徵火燒黑人

連登仔乜柒都唔識就話無歧視